const qData=[{"question":"Де в основному зосереджені запаси вугілля на території України?","answers":[{"correct":"Неправильно!","_id":"5febb39fdb5e9c5508dcf73e","text":"Львівсько-Волинському басейні"},{"correct":null,"_id":"5febb39fdb5e9c5508dcf73f","text":"Причорноморсько-Кримському басейні"},{"correct":"Неправильно!","_id":"5febb39fdb5e9c5508dcf740","text":"Азово-Березанському басейні"},{"correct":"33% правильних відповідей.","_id":"5febb39fdb5e9c5508dcf742","text":"Дніпровському басейні"},{"correct":null,"_id":"5febb39fdb5e9c5508dcf741","text":"Донецькому басейні"}]},{"question":"Що є основними пріоритетами енергетичної безпеки України?","answers":[{"correct":"Неправильно!","_id":"5febb3a5db5e9c5508dcf744","text":"Створення нової системи управління виробничим персоналом"},{"correct":null,"_id":"5febb3a5db5e9c5508dcf745","text":"Інтенсифікація використання власних вторинних та альтернативних джерел енергії"},{"correct":null,"_id":"5febb3a5db5e9c5508dcf747","text":"Використання тільки сучасного обладнання, телекомунікаційних та комп’ютерних мереж"},{"correct":null,"_id":"5febb3a5db5e9c5508dcf746","text":"Розширення та інтенсифікація власних обсягів видобування нафти, газу та вугілля"},{"correct":"17% правильних відповідей.","_id":"5febb3a5db5e9c5508dcf748","text":"Розробка сукупності заходів на випадок непередбачених обставин у ПЕК чи з постачанням ПЕР"},{"correct":null,"_id":"5febb3a5db5e9c5508dcf749","text":"Зменшення паливно-енергетичної залежності від імпорту"},{"correct":null,"_id":"5febb3a5db5e9c5508dcf74a","text":"Вирішення екологічних проблем"},{"correct":"Неправильно!","_id":"5febb3a5db5e9c5508dcf74b","text":"Формування у населення енергозберігаючого світогляду"}]},{"question":"За якими методами визначається коефіцієнт реактивної потужності?","answers":[{"correct":null,"_id":"5febb3acdb5e9c5508dcf74d","text":"Програм розрахунку робочих режимів електричних мереж в години їх великих і малих навантажень та вибору оптимальних значень коефіцієнтів РП у споживачів, які живляться від різних вузлів мережі, називається оптимізаційним"},{"correct":null,"_id":"5febb3acdb5e9c5508dcf74e","text":"За оптимізаційним методом використовуються базові коефіцієнти реактивної потужності, які відповідають середнім умовам передавання реактивної потужності по електричних мережах відповідної напруги (35330 кВ)"},{"correct":"Неправильно!","_id":"5febb3acdb5e9c5508dcf74f","text":"Програм розрахунку робочих режимів електричних мереж в години їх великих і малих навантажень та вибору оптимальних значень коефіцієнтів РП у споживачів, які живляться від різних вузлів мережі , називається нормативним"},{"correct":"Неправильно!","_id":"5febb3acdb5e9c5508dcf750","text":"За нормативним методом використовуються базові коефіцієнти реактивної потужності, які відповідають середнім умовам передавання реактивної потужності по електричних мережах відповідної напруги (35330 кВ)"}]},{"question":"Що є економічним критерієм керування БК","answers":[{"correct":"Неправильно!","_id":"5febb3b2db5e9c5508dcf752","text":"Мінімум втрат електроенергії"},{"correct":null,"_id":"5febb3b2db5e9c5508dcf753","text":"Мінімум функції затрат на забезпечення підприємства реактивною енергією"},{"correct":null,"_id":"5febb3b2db5e9c5508dcf754","text":"Зниження споживання реактивної енергії"}]},{"question":"Які є основні шляхи забезпечення екологічної безпеки традиційної теплової енергетики?","answers":[{"correct":"Неправильно!","_id":"5febb3b8db5e9c5508dcf756","text":"Утилізація уловлених відходів та розробка економічних важелів екологізації енергетики"},{"correct":null,"_id":"5febb3b8db5e9c5508dcf757","text":"Економія споживання електричної і теплової енергії"},{"correct":"Неправильно!","_id":"5febb3b8db5e9c5508dcf758","text":"Організація високоефективної системи моніторингу природного середовища"},{"correct":"25% правильних відповідей.","_id":"5febb3b8db5e9c5508dcf759","text":"Збагачення палива і вдосконалення процесів його спалювання з метою зменшення викидів вуглецю та окислів азоту"},{"correct":null,"_id":"5febb3b8db5e9c5508dcf75a","text":"Виведення з експлуатації і демонтаж неефективних і екологічно небезпечних енергоблоків та іншого застарілого обладнання ТЕЦ;"},{"correct":null,"_id":"5febb3b8db5e9c5508dcf75b","text":"Впровадження високоефективного пило- та газоочисного обладнання"}]},{"question":"Показники основних лічильників потрібно знімати:","answers":[{"correct":"Неправильно!","_id":"5febb3bedb5e9c5508dcf75d","text":"раз у місяць"},{"correct":null,"_id":"5febb3bedb5e9c5508dcf75e","text":"щодня або не рідше, ніж раз у тиждень"},{"correct":"Неправильно!","_id":"5febb3bedb5e9c5508dcf75f","text":"при проведенні енергетичного аудиту"}]},{"question":"До якого методу відноситься ознака класифікації за постановкою задачі","answers":[{"correct":"Неправильно!","_id":"5febb3c4db5e9c5508dcf761","text":"Допустимі рівні напруги у вузлах."},{"correct":"50% правильних відповідей.","_id":"5febb3c4db5e9c5508dcf762","text":"Економічного, балансового"},{"correct":null,"_id":"5febb3c4db5e9c5508dcf763","text":"Мінімум приведених затрат."},{"correct":null,"_id":"5febb3c4db5e9c5508dcf764","text":"Проектного"}]},{"question":"Як називається процес споживання енергії електроустановками?","answers":[{"correct":"Правильно","_id":"5febb3d2db5e9c5508dcf766","text":"електроспоживання"},{"correct":"Неправильно!","_id":"5febb3d2db5e9c5508dcf767","text":"активне навантаження"},{"correct":null,"_id":"5febb3d2db5e9c5508dcf768","text":"енергоспоживання"}]},{"question":"Загальна сума премії не повинна перевищувати для одного працівника","answers":[{"correct":"Неправильно!","_id":"5febb3d8db5e9c5508dcf76a","text":"% місячної тарифної ставки"},{"correct":null,"_id":"5febb3d8db5e9c5508dcf76b","text":"%  місячної тарифної ставки"},{"correct":"Неправильно!","_id":"5febb3d8db5e9c5508dcf76c","text":"75 % місячної тарифної ставки"}]},{"question":"Нормативні документи і наукові розробки мають такі вимоги:","answers":[{"correct":"Неправильно!","_id":"5febb3dedb5e9c5508dcf76e","text":"Визначення оптимальних економічних значень вихідної реактивної потужності і енергії на вводах споживачів та вузлів енергосистеми на основі системного підходу"},{"correct":"Неправильно!","_id":"5febb3dedb5e9c5508dcf76f","text":"Будівництва підприємств з виготовлення КРП і засобів управління ними"},{"correct":"Неправильно!","_id":"5febb3dedb5e9c5508dcf770","text":"Система взаєморозрахунків за КРП повинна відповідати вимогам і принципам закону України “Про енергозбереження”"}]},{"question":"Між якими величинами продуктивністю і потужністю відцентрового механізму існує кубічна залежність?","answers":[{"correct":"Неправильно!","_id":"5febb3e4db5e9c5508dcf772","text":"продуктивністю і напругою"},{"correct":null,"_id":"5febb3e4db5e9c5508dcf773","text":"продуктивністю і потужністю"},{"correct":"Неправильно!","_id":"5febb3e4db5e9c5508dcf774","text":"потужністю і напругою"},{"correct":null,"_id":"5febb3e4db5e9c5508dcf775","text":"потужністю і втратами"}]},{"question":"Вимогами до технічних засобів є:","answers":[{"correct":"Неправильно!","_id":"5febb3eadb5e9c5508dcf777","text":"Виконання вимог енергосистеми до споживання реактивної потужності із її мережі"},{"correct":"Неправильно!","_id":"5febb3eadb5e9c5508dcf778","text":"Забезпечення роботи в ручному,дистанційному  і місцевому режимах"},{"correct":null,"_id":"5febb3eadb5e9c5508dcf779","text":"Мінімальне використання діючих КУ в періоди, коли енергосистема не регламентує споживання реактивної потужності і енергії із її мережі"}]},{"question":"Економність джерел світла характеризується таким показником, як :","answers":[{"correct":"Неправильно!","_id":"5febb3f0db5e9c5508dcf77b","text":"тепловіддача, що являє собою відношення напруги джерела світла до світлового потоку джерела світла"},{"correct":"Неправильно!","_id":"5febb3f0db5e9c5508dcf77c","text":"світловіддача, що являє собою відношення потужності, що споживається до світлового потоку джерела світла"},{"correct":null,"_id":"5febb3f0db5e9c5508dcf77d","text":"світловіддача, що являє собою відношення світлового потоку джерела світла до потужності, що споживається"}]},{"question":"З яких складових складається навантаження холодильників?","answers":[{"correct":"Неправильно!","_id":"5febb3f6db5e9c5508dcf77f","text":"пропускання повітря, внутрішні джерела тепла охолодження товарів від початкової високої температури до кінцевої низької"},{"correct":null,"_id":"5febb3f6db5e9c5508dcf780","text":"втрати при передачі, втрати на пропускання повітря, внутрішні джерела тепла, охолодження товарів від початкової високої температури до кінцевої низької"},{"correct":null,"_id":"5febb3f6db5e9c5508dcf781","text":"витрати на вентиляцію та охолодження"},{"correct":null,"_id":"5febb3f6db5e9c5508dcf782","text":"втрати на пропускання повітря, втрати на вентиляцію та на охолодження"}]},{"question":"Скільки етапів потрібно для пуску двигуна?","answers":[{"correct":"Неправильно!","_id":"5febb3fcdb5e9c5508dcf784","text":"три"},{"correct":null,"_id":"5febb3fcdb5e9c5508dcf785","text":"чотири"},{"correct":null,"_id":"5febb3fcdb5e9c5508dcf786","text":"два"}]},{"question":"При Кs - 0,44-0,7 необхідно включити пусковий активний опір в схему пуску?","answers":[{"correct":"Неправильно!","_id":"5febb402db5e9c5508dcf788","text":"ні"},{"correct":null,"_id":"5febb402db5e9c5508dcf789","text":"так"},{"correct":null,"_id":"5febb402db5e9c5508dcf78a","text":"не обов’язково"}]},{"question":"Які причини підвищених втрат електроенергії в електричних мережах?","answers":[{"correct":"Неправильно!","_id":"5febb408db5e9c5508dcf78c","text":"Відсутність нормування та планування трудових, матеріальних і енергетичних ресурсів та заходів по енерго- і ресурсозбереженню"},{"correct":null,"_id":"5febb408db5e9c5508dcf78d","text":"Відсутность досконалих технічних засобів автоматичного вимірювання технологічних параметрів"},{"correct":"25% правильних відповідей.","_id":"5febb408db5e9c5508dcf78e","text":"Відсутність засобів оптимального (за умовою мінімуму втрат) управління компенсуючими установками і нормальними режимами ЕС"},{"correct":null,"_id":"5febb408db5e9c5508dcf78f","text":"Нерівномірність добових графіків навантажень"},{"correct":null,"_id":"5febb408db5e9c5508dcf790","text":"Відсутність ефективної системи взаєморозрахунків за компенсацію реактивної потужності між енергосистемою і споживачами електричної енергії"},{"correct":null,"_id":"5febb408db5e9c5508dcf791","text":"Недостатній рівнем компенсації реактивної потужності"}]},{"question":"Які три основні типи генеруючих потужностей експлуатуються сьогодні вУкраїні?","answers":[{"correct":"33% правильних відповідей.","_id":"5febb40edb5e9c5508dcf793","text":"теплові (паротурбінні та дизельні)"},{"correct":null,"_id":"5febb40edb5e9c5508dcf794","text":"гідравлічні (гідроелектростанції, гідроакумулюючі станції)"},{"correct":"Неправильно!","_id":"5febb40edb5e9c5508dcf795","text":"вітрові"},{"correct":null,"_id":"5febb40edb5e9c5508dcf796","text":"атомні"},{"correct":null,"_id":"5febb40edb5e9c5508dcf797","text":"сонячні"},{"correct":null,"_id":"5febb40edb5e9c5508dcf798","text":"геотермальні"}]},{"question":"На які групи діляться взаємовідносини між енергосистемою та електроспоживачами в процесі електроспоживання?","answers":[{"correct":"Неправильно!","_id":"5febb414db5e9c5508dcf79a","text":"оперативні та диспетчерські"},{"correct":null,"_id":"5febb414db5e9c5508dcf79b","text":"правові та оперативні"},{"correct":"Правильно","_id":"5febb414db5e9c5508dcf79c","text":"юридично-правові та оперативно-диспетчерські"}]},{"question":"Що викликають низький технічний рівень виробництва нафтопереробної промисловості України, недосконалість технологічних схем НПЗ, випуск неякісних нафтопродуктів?","answers":[{"correct":"Неправильно!","_id":"5febb41bdb5e9c5508dcf79e","text":"Марнотратне та нераціональне використання ПЕР"},{"correct":"Неправильно!","_id":"5febb41bdb5e9c5508dcf79f","text":"Інтенсивне забруднення навколишнього середовища Високу капіталоємність продукції"},{"correct":null,"_id":"5febb41bdb5e9c5508dcf7a0","text":"Зношеність основного обладнання підприємств"}]},{"question":"Що таке електропривід?","answers":[{"correct":"Правильно","_id":"5febb57f052e113c58f8192b","text":"основний постачальник механічної енергії на промислових підприємствах, так само, як і основний споживач електричної енергії"},{"correct":null,"_id":"5febb57f052e113c58f8192c","text":"основний постачальник механічної енергії на промислових підприємствах"},{"correct":"Неправильно!","_id":"5febb57f052e113c58f8192a","text":"основний споживач електричної енергії на промислових підприємствах"}]},{"question":"Які методи найчастіше використовують для прогнозування максимуму?","answers":[{"correct":"Неправильно!","_id":"5febb58b052e113c58f8192e","text":"ймовірнісні"},{"correct":null,"_id":"5febb58b052e113c58f8192f","text":"статистичні"},{"correct":null,"_id":"5febb58b052e113c58f81930","text":"математичні"}]},{"question":"Що є основним енергетичним продуктом України?","answers":[{"correct":"Неправильно!","_id":"5febb591052e113c58f81932","text":"Природний газ"},{"correct":null,"_id":"5febb591052e113c58f81933","text":"Уранова руда"},{"correct":"Неправильно!","_id":"5febb591052e113c58f81934","text":"Вугілля"},{"correct":null,"_id":"5febb591052e113c58f81935","text":"Нафта"}]},{"question":"Які з нижче наведених завдань не стосуються енергетичного аудиту?","answers":[{"correct":"Неправильно!","_id":"5febb599052e113c58f81937","text":"збір даних по споживанню пер"},{"correct":null,"_id":"5febb599052e113c58f81938","text":"заходи по оптимізації використання енергоресурсів"},{"correct":null,"_id":"5febb599052e113c58f81939","text":"можливостей економії енергії за рахунок впровадження енергозберігаючих технологій і устаткування, більш ефективного його використання"}]},{"question":"Енергоконсалтинг – це...","answers":[{"correct":null,"_id":"5febb59f052e113c58f8193b","text":"це технічне інспектування підприємства з метою визначення можливостей економії енергії та допомоги підприємству в здійсненні цього на практиці, а також з метою впровадження на підприємстві системи енергетичного менеджменту"},{"correct":"Неправильно!","_id":"5febb59f052e113c58f8193c","text":"консультаційна діяльність, спрямована на роз'яснення та обґрунтування переваг енергозбереження; на популяризацію знань про енергозбереженню та надання практичної допомоги в реалізації розроблених заходів"},{"correct":null,"_id":"5febb59f052e113c58f8193d","text":"управління раціональним використанням енергії на всіх стадіях її виробництва, передачі, розподілу і споживання, включаючи комплексне оптимальне розв'язання технічних, економічних та екологічних проблем, пов'язаних з цим процесом"}]},{"question":"Включення БК дозволяє:","answers":[{"correct":"Неправильно!","_id":"5febb5a6052e113c58f8193f","text":"Збільшити витрати як в живлячій мережі, так і в заводській"},{"correct":"Неправильно!","_id":"5febb5a6052e113c58f81940","text":"Зменшити втрати як в заводській мережі, так і в живлячій"},{"correct":"Неправильно!","_id":"5febb5a6052e113c58f81941","text":"Збільшити втрати як в живлячій мережі, так і в заводській"}]},{"question":"Яким способом можливо знизити споживання електроенергії?","answers":[{"correct":"Неправильно!","_id":"5febb5ab052e113c58f81943","text":"знизити якість освітлення"},{"correct":null,"_id":"5febb5ab052e113c58f81944","text":"зниженням номінальної (або поточної) потужності освітлення"},{"correct":null,"_id":"5febb5ab052e113c58f81945","text":"зменшенням часу використання світильників"}]},{"question":"З чим пов’язані перспективи розвитку газової промисловості України?","answers":[{"correct":null,"_id":"5febb5b1052e113c58f81947","text":"газ найбільш екологічно чистий порівняно з такими енергетичними ресурсами, як вугілля, мазут, торф"},{"correct":"Неправильно!","_id":"5febb5b1052e113c58f81948","text":"поставками газу з росії"},{"correct":null,"_id":"5febb5b1052e113c58f81949","text":"збільшенням обсягів пошукового буріння та прискоренням промислового освоєння відкритих родовищ"},{"correct":null,"_id":"5febb5b1052e113c58f8194a","text":"розширенням геолого-пошукових робіт"},{"correct":null,"_id":"5febb5b1052e113c58f8194b","text":"широким впровадженням досягнень науково-технічного прогресу, зокрема новітніх технологій і техніки"}]},{"question":"Метод визначення оптимальних значень вхідних реактивних потужностей повинен","answers":[{"correct":"Неправильно!","_id":"5febb5b8052e113c58f8194d","text":"Відрізнятись відносною простотою."},{"correct":null,"_id":"5febb5b8052e113c58f8194e","text":"Не поступатися за точністю відомим методам."},{"correct":null,"_id":"5febb5b8052e113c58f8194f","text":"Враховувати конкретні особливості мереж."}]},{"question":"Яку систему управління має технічний засіб BAKO ?","answers":[{"correct":"Неправильно!","_id":"5febb5be052e113c58f81951","text":"розімкнена, централізованого управління"},{"correct":"Неправильно!","_id":"5febb5be052e113c58f81952","text":"замкнена, із зворотним зв’язком, централізованого управління"},{"correct":null,"_id":"5febb5be052e113c58f81953","text":"централізованого управління (зворотний зв’язок через  диспетчера)"},{"correct":"Неправильно!","_id":"5febb5be052e113c58f81954","text":"замкнена, із зворотним зв’язком, локальної дії."}]},{"question":"Методика оплати за реактивну потужність має переваги","answers":[{"correct":"Неправильно!","_id":"5febb5c5052e113c58f81956","text":"Введення вимоги нульових перетоків реактивної потужності на межі розподілу мереж енергосистеми і споживачів"},{"correct":"Неправильно!","_id":"5febb5c5052e113c58f81957","text":"Питання КРП в мережах енергосистеми"},{"correct":null,"_id":"5febb5c5052e113c58f81958","text":"Суттєво спрощені кінцеві розрахункові формули, що полегшує їх засвоєння працівниками енергосистем і енергетичних служб споживачів"}]},{"question":"Преміювання можливе на підприємствах де…","answers":[{"correct":"Неправильно!","_id":"5febb5cc052e113c58f8195a","text":"на усіх підприємствах"},{"correct":null,"_id":"5febb5cc052e113c58f8195b","text":"всі варіанти правильні"},{"correct":"Неправильно!","_id":"5febb5cc052e113c58f8195c","text":"затверджені норми витрати електроенергії й облік ведеться з допомогою контрольно-вимірювальних приладів"}]},{"question":"В ліміт споживання електроенергії підприємств включаються:","answers":[{"correct":"Неправильно!","_id":"5febb5d8052e113c58f8195e","text":"здійснення контролю за розробкою і реалізація електричної енергії"},{"correct":null,"_id":"5febb5d8052e113c58f8195f","text":"втрати в електромережах і здійснення контролю за раціональним використанням"},{"correct":null,"_id":"5febb5d8052e113c58f81960","text":"втрати в електромережах і споживання електричної енергії"}]},{"question":"Яким рядом матеріалів регламентується процес споживання електричної енергії?","answers":[{"correct":"Неправильно!","_id":"5febb5df052e113c58f81962","text":"рядом нормативних матеріалів"},{"correct":null,"_id":"5febb5df052e113c58f81963","text":"рядом директивних, нормативних та інструктивних матеріалів."},{"correct":null,"_id":"5febb5df052e113c58f81964","text":"рядом балансових матеріалів"}]},{"question":"З чого складається ПЕК України?","answers":[{"correct":"50% правильних відповідей.","_id":"5febb5e5052e113c58f81966","text":"Паливної промисловості"},{"correct":null,"_id":"5febb5e5052e113c58f81967","text":"Екології"},{"correct":null,"_id":"5febb5e5052e113c58f81968","text":"Електроенергетики"},{"correct":null,"_id":"5febb5e5052e113c58f81969","text":"Хімічної промисловість"}]},{"question":"Як звучить перший спосіб пошуку активного навантаження?","answers":[{"correct":"Неправильно!","_id":"5febb5eb052e113c58f8196b","text":"знаходження інтервалу реалізації"},{"correct":null,"_id":"5febb5eb052e113c58f8196c","text":"знаходження максимуму безперервної величини"},{"correct":"Неправильно!","_id":"5febb5eb052e113c58f8196d","text":"знаходження середнього значення безперервної величини"}]},{"question":"Що із переліченого відноситься до поновлювальних ресурсів?","answers":[{"correct":"Неправильно!","_id":"5febb5f7052e113c58f8196f","text":"Утилізація відходів"},{"correct":"Неправильно!","_id":"5febb5f7052e113c58f81970","text":"Уранова руда"},{"correct":"Неправильно!","_id":"5febb5f7052e113c58f81971","text":"Сонячна енергія"},{"correct":null,"_id":"5febb5f7052e113c58f81972","text":"Біогаз"},{"correct":null,"_id":"5febb5f7052e113c58f81973","text":"Вітрова енергія"},{"correct":null,"_id":"5febb5f7052e113c58f81974","text":"Гідроресурси"},{"correct":null,"_id":"5febb5f7052e113c58f81975","text":"Геотермальна енергія"}]},{"question":"Технічні засоби управління компенсувальними установками повинні забезпечувати","answers":[{"correct":"Неправильно!","_id":"5febb666f22c94080428fc9d","text":"Визначення оптимальних економічних значень вихідної реактивної потужності і енергії на вводах споживачів та вузлів енергосистеми на основі системного підходу"},{"correct":"Неправильно!","_id":"5febb666f22c94080428fc9e","text":"Будівництва підприємств з виготовлення КРП і засобів управління ними"},{"correct":null,"_id":"5febb666f22c94080428fc9f","text":"Вимоги енергосистеми до споживання реактивної потужності і енергії із її мережі"}]},{"question":"Що є енергетичним потенціалом України?","answers":[{"correct":"Неправильно!","_id":"5febb672f22c94080428fca1","text":"Неорганічні викопні ресурси"},{"correct":null,"_id":"5febb672f22c94080428fca2","text":"Органічні викопні енергетичні ресурси"},{"correct":null,"_id":"5febb672f22c94080428fca3","text":"Уран та гідроенергія"},{"correct":null,"_id":"5febb672f22c94080428fca4","text":"Поновлювані джерела енергії"}]},{"question":"На етапі впровадження енергетичного менеджменту на підприємстві складання карти споживання енергії для всього підприємства доцільно зосередитися на:","answers":[{"correct":null,"_id":"5febb680f22c94080428fca6","text":"Попередньому підрахунку споживання енергії найбільш важливими установками і системами"},{"correct":null,"_id":"5febb680f22c94080428fca7","text":"Проведення нових підрахунків споживання енергії установками і системами"},{"correct":"Неправильно!","_id":"5febb680f22c94080428fca8","text":"Попередньому підрахунку споживання енергії найменш важливими установками і системами"}]},{"question":"Наявність чого дозволяє побудувати ідеальну криву розподілу ймовірностей випадкової величини?","answers":[{"correct":null,"_id":"5febb692f22c94080428fcaa","text":"математичного очікування"},{"correct":"Правильно","_id":"5febb692f22c94080428fcab","text":"достатньої вибірки"},{"correct":null,"_id":"5febb692f22c94080428fcac","text":"середньо - квадратичного відхилення"}]},{"question":"Методика оплати за реактивну потужність має недоліки","answers":[{"correct":"Неправильно!","_id":"5febb698f22c94080428fcae","text":"Передбачений стимулюючий коридор з врахуванням технологічних можливостей систем регулювання КУ"},{"correct":null,"_id":"5febb698f22c94080428fcaf","text":"Оплату реактивної енергії пропонується диференціювати в залежності від електричної віддаленості споживачів від електростанцій і інших джерел реактивної потужності"},{"correct":null,"_id":"5febb698f22c94080428fcb0","text":"Введення вимоги нульових перетоків"}]},{"question":"Періоди яких максимумів встановлюється енергосистемою?","answers":[{"correct":"Неправильно!","_id":"5febb6b0f22c94080428fcb2","text":"місячного і квартального максимумів"},{"correct":null,"_id":"5febb6b0f22c94080428fcb3","text":"добового і денного максимумів"},{"correct":null,"_id":"5febb6b0f22c94080428fcb4","text":"ранкового і вечірнього максимумів"}]},{"question":"Для чого виконують розділення живильних повітротоків?","answers":[{"correct":"Правильно","_id":"5febb6b6f22c94080428fcb6","text":"для зниження витікання повітря"},{"correct":null,"_id":"5febb6b6f22c94080428fcb7","text":"для використання тепла стисненого повітря"},{"correct":null,"_id":"5febb6b6f22c94080428fcb8","text":"для підігріву води"}]},{"question":"При наявності на підприємстві НБК і ВБК в якій послідовності вони вмикаються","answers":[{"correct":"Неправильно!","_id":"5febb6c9f22c94080428fcba","text":"Одночасно"},{"correct":"Неправильно!","_id":"5febb6c9f22c94080428fcbb","text":"Зустрічно"},{"correct":null,"_id":"5febb6c9f22c94080428fcbc","text":"В першу чергу повинні включатись низьковольтні БК"},{"correct":null,"_id":"5febb6c9f22c94080428fcbd","text":"В першу чергу повинні включатись високовольтні БК"}]},{"question":"Назвіть особливості енергетики, які відрізняють її від інших галузей?","answers":[{"correct":"25% правильних відповідей.","_id":"5febb6ddf22c94080428fcbf","text":"Висока капіталоємність енергетичних об’єктів"},{"correct":null,"_id":"5febb6ddf22c94080428fcc0","text":"Суттєвий вплив на навколишнє природне середовище"},{"correct":null,"_id":"5febb6ddf22c94080428fcc1","text":"Тривалі терміни спорудження енергетичних об’єктів та швидка зношеність основних фондів"},{"correct":null,"_id":"5febb6ddf22c94080428fcc2","text":"Залежність якості енергії від природніх та соціальних факторів"},{"correct":null,"_id":"5febb6ddf22c94080428fcc3","text":"Різноманітність видів енергії та параметрів"},{"correct":null,"_id":"5febb6ddf22c94080428fcc4","text":"Технологічні особливості, зумовлені фізичною суттю процесів виробництва, розподілу та споживання енергії"}]},{"question":"Яка величина потужності в цілому по енергосистемі задається енергосистемою?","answers":[{"correct":"Неправильно!","_id":"5febb6e3f22c94080428fcc6","text":"детермінована"},{"correct":null,"_id":"5febb6e3f22c94080428fcc7","text":"дискретна"},{"correct":null,"_id":"5febb6e3f22c94080428fcc8","text":"гранична"}]},{"question":"Недоліками системи і шкали взаєморозрахунків за КРП є:","answers":[{"correct":"Неправильно!","_id":"5febb74e43c9184f0022804c","text":"Врахування вірогідного характеру реактивних навантажень і можливостей регуляторів."},{"correct":null,"_id":"5febb74e43c9184f0022804d","text":"Присутність чітко сформульованих вимог до КРП в мережах підприємств і ЕС."},{"correct":null,"_id":"5febb74e43c9184f0022804e","text":"Ігнорування інтересів споживачів"},{"correct":null,"_id":"5febb74e43c9184f0022804f","text":"Наближене врахування віддаленості споживачів від джерел живлення"}]},{"question":"Що таке компресорна установка?","answers":[{"correct":"Неправильно!","_id":"5febb76543c9184f00228051","text":"це пристрій, що призначений для отримання та транспортування рідини"},{"correct":null,"_id":"5febb76543c9184f00228052","text":"це пристрій, що призначений для транспортування газу"},{"correct":null,"_id":"5febb76543c9184f00228053","text":"це механізм, що призначений для отримання та транспортування стиснутого повітря або іншого газу"}]},{"question":"Що на сьогоднішній день повинен вміти інженер-електрик?","answers":[{"correct":"Неправильно!","_id":"5febb76b43c9184f00228055","text":"успішно вирішувати економічні завдання"},{"correct":null,"_id":"5febb76b43c9184f00228056","text":"успішно управляти електроспоживанням"},{"correct":null,"_id":"5febb76b43c9184f00228057","text":"успішно вирішувати завдання, планування та управління електроспоживання"}]},{"question":"При якому навантаженні заміна двигуна є доцільною?","answers":[{"correct":"Неправильно!","_id":"5febb77843c9184f00228059","text":"менше 75%"},{"correct":null,"_id":"5febb77843c9184f0022805a","text":"менше 65%"},{"correct":null,"_id":"5febb77843c9184f0022805b","text":"менше 45%"}]},{"question":"Що роблять при необхідності створення нормальних умов пуску двигуна?","answers":[{"correct":"Неправильно!","_id":"5febb78a43c9184f0022805d","text":"зменшують навантаження"},{"correct":null,"_id":"5febb78a43c9184f0022805e","text":"зменшують потужність трансформатора"},{"correct":null,"_id":"5febb78a43c9184f0022805f","text":"збільшують потужність трансформатора"}]},{"question":"Що є критерієм оптимальності розподілу потужності?","answers":[{"correct":"Правильно","_id":"5febb79543c9184f00228061","text":"мінімум збитків"},{"correct":null,"_id":"5febb79543c9184f00228062","text":"максимум збитків"},{"correct":"Неправильно!","_id":"5febb79543c9184f00228063","text":"пропорційні витрати"}]},{"question":"При якому керуванні освітленням досягається найбільша економія?","answers":[{"correct":"Неправильно!","_id":"5febb79b43c9184f00228065","text":"правильної відповіді немає"},{"correct":null,"_id":"5febb79b43c9184f00228066","text":"тільки дискретним"},{"correct":null,"_id":"5febb79b43c9184f00228067","text":"дискретним і плавним"},{"correct":null,"_id":"5febb79b43c9184f00228068","text":"тільки плавним"}]},{"question":"Чим здійснюється випрямлення у перетворювачах із ланкою постійного струму?","answers":[{"correct":"Неправильно!","_id":"5febb7a243c9184f0022806a","text":"дросельним випрямлячем"},{"correct":null,"_id":"5febb7a243c9184f0022806b","text":"інверторним випрямлячем"},{"correct":null,"_id":"5febb7a243c9184f0022806c","text":"тиристорним випрямлячем"}]},{"question":"Чим визначається актуальність енергозбереження?","answers":[{"correct":"Неправильно!","_id":"5febb7a843c9184f0022806e","text":"Підвищеним термін служби обладнання"},{"correct":null,"_id":"5febb7a843c9184f0022806f","text":"Зменьшення втрати електроенергії в електричних мережах енергосистем і споживачів"},{"correct":null,"_id":"5febb7a843c9184f00228070","text":"Можливістю модернізації і реконструкції основних виробничих фондів"},{"correct":null,"_id":"5febb7a843c9184f00228071","text":"Величиною енергоємності продукції"}]},{"question":"Які переваги синхронних електродвигунів перед асинхронними необхідно врахувати при вирішенні заходів регульованого електроприводу?","answers":[{"correct":"Неправильно!","_id":"5febb7ae43c9184f00228073","text":"можливість споживання випереджального струму і регулювання   струмом збудження"},{"correct":"Неправильно!","_id":"5febb7ae43c9184f00228074","text":"більші втрати активної потужності"},{"correct":null,"_id":"5febb7ae43c9184f00228075","text":"меньша чутливість до зміни напруги живильної мережі"},{"correct":null,"_id":"5febb7ae43c9184f00228076","text":"більший ККД на 0,6 - 3,5%"}]},{"question":"Які фактори зумовлюють сучасні напрямки та пріоритети енергетичної безпеки України?","answers":[{"correct":"Неправильно!","_id":"5febb833b524102684aff531","text":"Відсутність единої енергозберігаючої політики"},{"correct":null,"_id":"5febb833b524102684aff532","text":"Складну екологічну ситуацію у державі"},{"correct":null,"_id":"5febb833b524102684aff533","text":"Зношеність основного обладнання підприємств ПЕК та енергетичних галузей"},{"correct":null,"_id":"5febb833b524102684aff534","text":"Кризові явища з поставкою енергоносіїв із Росії"},{"correct":null,"_id":"5febb833b524102684aff535","text":"Вплив політичної ситуаціїї"},{"correct":null,"_id":"5febb833b524102684aff536","text":"Відсутність інвестицій, коштів для модернізації та реконструкції господарських комплексів"},{"correct":null,"_id":"5febb833b524102684aff537","text":"Марнотратне та нераціональне використання ПЕР і вторинних ресурсів"}]},{"question":"Вимоги до компенсації реактивної потужності визначаються","answers":[{"correct":"Неправильно!","_id":"5febb851b524102684aff539","text":"Документом за системним розрахунком КРП"},{"correct":null,"_id":"5febb851b524102684aff53a","text":"ГОСТом на кількість електроенергії."},{"correct":"Неправильно!","_id":"5febb851b524102684aff53b","text":"Законом України “Про енергозбереження”"}]},{"question":"Яке найважливіше характеристичне електроспоживання?","answers":[{"correct":"Неправильно!","_id":"5febb876b524102684aff53d","text":"середнє значення реактивної потужності"},{"correct":null,"_id":"5febb876b524102684aff53e","text":"максимум активного навантаження"},{"correct":null,"_id":"5febb876b524102684aff53f","text":"кількість активної та реактивної електроенергії спожите за розрахунковий період"}]},{"question":"З якою частотою генератор тактових імпульсів генерує імпульси?","answers":[{"correct":"Правильно","_id":"5febb888b524102684aff541","text":"2 імпульси кожну годину."},{"correct":null,"_id":"5febb888b524102684aff542","text":"імпульси кожну хвилину."},{"correct":null,"_id":"5febb888b524102684aff543","text":"імпульс кожну годину."}]},{"question":"На які основні класи можна розділити системи автоматичного керування освітленням?","answers":[{"correct":"Неправильно!","_id":"5febb88eb524102684aff545","text":"загальні і локальні"},{"correct":null,"_id":"5febb88eb524102684aff546","text":"загальні і централізовані"},{"correct":null,"_id":"5febb88eb524102684aff547","text":"локальні і централізовані"}]},{"question":"Якому басейну в загальних запасах вугілля в Україні належить найвища питома вага?","answers":[{"correct":null,"_id":"5febb894b524102684aff549","text":"Донецькому басейну"},{"correct":"Неправильно!","_id":"5febb894b524102684aff54a","text":"Львівсько-Волинському басейну"},{"correct":null,"_id":"5febb894b524102684aff54b","text":"Дніпровському басейну"}]},{"question":"Автоматичне регулювання потужності БК може виконуватись:","answers":[{"correct":"Неправильно!","_id":"5febb8a0b524102684aff54d","text":"По опору, коли його активна та реактивна складові змінюються однаковим чином."},{"correct":null,"_id":"5febb8a0b524102684aff54e","text":"По періоду доби, коли важливо обмежити віддачу реактивної потужності від підприємства зі стабільною технологією в енергосистему"},{"correct":null,"_id":"5febb8a0b524102684aff54f","text":"По навантаженню, коли його активна та реактивна складові змінюються однаковим чином"}]},{"question":"Якими чинниками визначається ефективність будь-якого енергетичного процесу?","answers":[{"correct":"50% правильних відповідей.","_id":"5febb908700d556ebcdbe36e","text":"наскільки великі втрати, що супроводжують процес"},{"correct":null,"_id":"5febb908700d556ebcdbe36f","text":"наскільки добре підведена споживачу потужність відповідає вимогам оптимального технологічного процесу"},{"correct":null,"_id":"5febb908700d556ebcdbe370","text":"наскільки велике навантаження загальноцехових ЕП"}]},{"question":"Які недоліки до нормативного методу відносяться:","answers":[{"correct":"Неправильно!","_id":"5febb919700d556ebcdbe372","text":"можливість застосування дешевих комплектних БК, приєднаних на затискувачі електроприймачів"},{"correct":null,"_id":"5febb919700d556ebcdbe373","text":"Затрати на передавання реактивної потужності (по основних мережах енергосистеми) в і-й вузол розподільної мережі визначаються за наближеними (усередненими) коефіцієнтами З1е і З2е"},{"correct":null,"_id":"5febb919700d556ebcdbe374","text":"При визначенні значень опору і місць розміщення БК в розподільних мережах не враховується можливість зниження потужності РТ і мереж або віддалення строків їх реконструкції, що занижує ступінь КРП в розподільних мережах"}]},{"question":"Методика “Указания по компенсации реактивной мощности в распределительных сетях” має ряд переваг","answers":[{"correct":"Неправильно!","_id":"5febb925700d556ebcdbe376","text":"визначення потужності низьковольтних БК здійснюється за умовами зниження кількості цехових трансформаторів та зниження втрат в мережах 6(10) кВ і трансформаторах"},{"correct":null,"_id":"5febb925700d556ebcdbe377","text":"синхронні двигуни є джерелами реактивної потужності"},{"correct":null,"_id":"5febb925700d556ebcdbe378","text":"на багатьох підприємствах широко використовуються синхронні двигуни (СД) середньої і великої потужності"}]},{"question":"Найбільш масштабними і шкідливими серед забруднювачів природного середовища є","answers":[{"correct":null,"_id":"5febb937700d556ebcdbe37a","text":"Радіаційний вплив на населення і біосферу радіоактивних викидів атомних електростанцій (в умовах нормального – безаварійного функціонування)"},{"correct":"Неправильно!","_id":"5febb937700d556ebcdbe37b","text":"Газопилові викиди, скиди хімічно забруднених стоків в річки і водойми, теплове їх забруднення ТЕС"},{"correct":null,"_id":"5febb937700d556ebcdbe37c","text":"Теплове забруднення атмосфери паровими викидами великих градирень охолоджуючих водоймищ ТЕС і АЕС"}]},{"question":"На який нафтогазоносний регіон припадає найбільша питома вага видобутку газу в Україні?","answers":[{"correct":"Неправильно!","_id":"5febb93d700d556ebcdbe37e","text":"Західний"},{"correct":null,"_id":"5febb93d700d556ebcdbe37f","text":"Південний"},{"correct":null,"_id":"5febb93d700d556ebcdbe380","text":"Східний"}]}]